# REAST_API_token
# Инструкция по запуску и взаимодействию с сервисом

## Запуск сервиса:

1. Убедитесь, что у вас установлен Python 3 и pip.
2. Установите FastAPI, PyJWT и Uvicorn, если они еще не установлены:  
```
pip install fastapi uvicorn pyjwt
 ```
3. Создайте файл `main.py` и скопируйте в него содержимое кода сервиса.
4. Создайте файл `employees_data.py` и скопируйте в него содержимое базы данных сотрудников.
5. Проверьте, что ваш сервер запущен и доступен по указанному хосту и порту.
6. Запустите сервер с помощью Uvicorn:  
```
uvicorn main:app --host 0.0.0.0 --port 8000 
```

## Взаимодействие с сервисом:
1. **Аутентификация:**
- Для аутентификации отправьте POST-запрос на `/login` с данными пользователя (имя пользователя и пароль) в теле запроса.
- Пример запроса с использованием cURL:
  ```
  curl -X POST "http://localhost:8000/login" -H "Content-Type: application/json" -d '{"username": "mike", "password": "qwerty123"}'
  ```
- В ответ на успешную аутентификацию вы получите токен доступа.

2. **Получение данных о зарплате:**
- Для получения данных о зарплате отправьте GET-запрос на `/salary` с передачей токена доступа в заголовке `Authorization`.
- Пример запроса с использованием cURL:
  ```
  curl -X GET "http://localhost:8000/salary" -H "Authorization: Bearer your_access_token"
  ```

3. **Разрыв соединения:**
- При необходимости завершите работу сервера, нажав `Ctrl+C` в терминале, где запущен сервер.

## Запуск тестов:
1. Убедитесь, что у вас установлен `pytest`: pip install pytest
2. Перейдите в корневую директорию вашего проекта.
3. Запустите тесты с помощью `pytest`: 
 ```
pytest
 ```
По умолчанию, `pytest` будет искать файлы с тестами в директории `tests` и запустит их на выполнение.


